---
layout: post
slug: biberon-lactancia-mixta
title: Los biberones que te facilitarán la lactancia mixta
date: 2022-04-27T11:45:22.284Z
image: /images/uploads/istockphoto-77188189-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - puericultura
  - bebe
  - crianza
  - lactancia
  - 0-a-3
---
**Un biberón de gran calidad es fundamental para que la lactancia mixta sea un éxito.** Los Pediatras se inclinan por los que poseen un diseño en su tetina que sea similar al pezón de la madre. A su vez, el material del plástico del biberón debe ser libre de sustancias tóxicas y de peso ligero.

## Cual es el biberon mas parecido al pezon

Si estás buscando un biberón que se asemeje lo más posible a tu pezon, hay varias opciones en el mercado que han sido diseñadas específicamente para imitar la sensación y la forma del pecho. A continuación, te mencionaré algunos biberones que se consideran muy similares al pezón:

1. Philips Avent Natural: Este biberón cuenta con una tetina de forma similar al pecho materno, diseñada para facilitar la transición entre el pecho y el biberón. Su textura suave y flexible proporciona una sensación natural al bebé durante la alimentación.
2. Tommee Tippee Closer to Nature: Este biberón ha sido diseñado para imitar la flexión y el movimiento natural del pecho materno. Su tetina tiene una forma ancha y suave que ayuda al bebé a agarrarla de manera natural.
3. Medela Calma: El biberón Medela Calma está diseñado para mantener el flujo de leche controlado, similar a la lactancia materna. Esto permite que el bebé tenga que succionar y hacer un esfuerzo similar al amamantar, lo cual puede ser beneficioso para su desarrollo oral.
4. Chicco NaturalFeeling: Este biberón tiene una tetina suave y elástica que imita la flexibilidad del pezón materno. Su diseño permite una alimentación natural y confortable para el bebé.

Es importante tener en cuenta que cada bebé es único y puede tener preferencias individuales. Lo que funciona para un bebé puede no funcionar para otro. Por lo tanto, te recomendaría probar diferentes biberones y observar cómo responde tu bebé a cada uno de ellos. Recuerda que la adaptación puede llevar tiempo, así que ten paciencia y brinda a tu bebé la oportunidad de acostumbrarse a la nueva experiencia.



## Cuantos biberones dar en lactancia mixta

La cantidad de biberones que debes dar en una lactancia mixta puede variar dependiendo de las necesidades de tu bebé y de tu propia rutina. La lactancia mixta combina la alimentación con leche materna y leche de fórmula, por lo que la cantidad de biberones dependerá de la cantidad de leche materna que tome tu bebe y de cuántas tomas de fórmula desees introducir segun tus circunstancias personaoes y laborales sin culpas ni presiones.

A continuación, te proporcionaré una guía general para la cantidad de biberones que podrías dar en un día, pero mrecuerda, tu sentido comun y la demanda de alimentoo que tenga tu bebe mandan. Esto es solo una orientacion o estadistica. Tu decides.

* Recién nacido: Durante las primeras semanas, es recomendable ofrecer el pecho directamente siempre que sea posible. Sin embargo, si necesitas introducir la fórmula desde el principio, es normal que un recién nacido tome de 8 a 12 biberones al día, con intervalos de 2 a 3 horas entre cada toma.
* 1-2 meses: A medida que el bebé crece, es posible que disminuya la frecuencia de las tomas, pero aumente la cantidad de leche en cada biberón. Podrías ofrecer de 5 a 7 biberones al día, cada 3 a 4 horas.
* 3-5 meses: En esta etapa, la mayoría de los bebés suelen tomar de 4 a 6 biberones al día, con intervalos de 3 a 5 horas entre cada toma. La cantidad de leche por biberón puede variar según el apetito y las necesidades individuales de tu bebé.
* 6 meses en adelante: A medida que el bebé empieza a introducir la alimentacion complementaria, es posible que disminuya la cantidad de leche que toma en cada biberón. Podrías ofrecer de 3 a 5 biberones al día, junto con las otras comidas, manteniendo un horario regular de alimentación.

Recuerda que estos son solo lineamientos generales y que cada bebé es único. Es importante estar atenta a las señales de hambre y saciedad de tu bebé para ajustar la cantidad y frecuencia de los biberones según sus necesidades individuales. Además, siempre es recomendable consultar con tu pediatra para obtener orientación específica y adaptada a tu situación.

Una de las mejores marcas de biberón con estas características es **Suavinex Zero Zero,** de hecho, es la marca líder en España. También hay otras con gran trayectoria en el mercado y gran reconocimiento global.

A continuación, te presentaré los **mejores biberones en función calidad y precio.**

## Suavinex Zero-Zero Biberón anticólicos

Este modelo de biberón lactancia materna de la marca Suavinex es uno de los más solicitados en el mercado, debido a su **función anticólicos.** Es evidente que los cólicos pueden ser muy frustrantes para tu bebe, ocasionando lloros continuos, incluso durante muchas horas.

Aqui, una experiencia con [bebe con reflujo](https://madrescabreadas.com/2015/11/20/reflujo-bebes/).

Sin embargo, si utilizas este biberón disminuyes las posibilidades de cólicos, lo que **favorece su digestión, y el buen descanso de ambos.** La tetina tiene una forma similar a la del pezón materno y es de flujo lento. Se puede usar incluso en bebé prematuro.

Cabe destacar que, dentro de la gama de productos de esta marca hay varios modelos disponibles que se adaptan a las necesidades de tu crío. Cabe destacar que el **biberón se debe adaptar a la edad**

[![](/images/uploads/suavinex-zero.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B07J2JQP9N?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B07J2JQP9N?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Tetina Suavinex fisiológica SX PRO

Esta nueva presentación ha sido cuidadosamente diseñada para adaptarse mejor al paladar, de esta forma, tu **bebé de 0 meses** se alimenta de forma correcta, al mismo tiempo que cuidas su **salud bucodental.**

Este modelo de biberón con **tetina fisiológica** ha sido la consecuencia de constantes investigaciones científicas, en tal sentido, los Odontopediatras la recomiendan. De hecho, es el modelo de biberón + tetina más solicitado en España.

[![](/images/uploads/suavinex-sx-pro.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B08ZKW8VWR?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&keywords=biberon+lactancia+materna+suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B08ZKW8VWR?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&keywords=biberon+lactancia+materna+suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Philips Avent SCF036/27 - Biberón natural

**Philips es más que una marca de tecnología,** actualmente ofrece productos para el cuidado del bebé, entre los que destacan sus biberones con **tetinas ultra-suave y de enganche natural** gracias a su forma de pétalos.

El modelo Philips Avent biberón natural, posee una doble **válvula anticólicos,** de este modo se reducen los desagradables cólicos. Es un modelo de biberón que se usa a partir de los 3 meses. Claro, dentro de la gama de productos de esta afamada marca puedes encontrar *[Biberón Anti Cólicos con Sistema Patentado Airfree,](https://www.amazon.es/Philips-Avent-SCF813-14-patentado/dp/B07BBG4D1X/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Philips+Avent&qid=1646229666&s=baby&sr=1-5) (enlace afiliado)* el cual reduce gases y reflujo.

Por otra parte, la línea Philips Avent te ofrece *[set completo de recién nacidos](https://www.amazon.es/Philips-Avent-SCD301-01-natural/dp/B07DMFRLZ3/ref=sr_1_6?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Philips+Avent&qid=1646229784&s=baby&sr=1-6) (enlace afiliado)*, que incluye biberones, chupetes y escobilla.

[![](/images/uploads/philips-avent.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B07F922L3Q?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B07F922L3Q?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Chicco NaturalFeeling Biberón Anticólicos

Es imposible hablar de bebés sin mencionar a **Chicco, marca especializada en el cuidado general del bebé.** 

Haciendo gala de sus más de 60 años de experiencia en grandes innovaciones, te proporciona un biberón que tiene características que le merecen estar en esta lista de los mejores para lactancia mixta.

Este modelo es **anticólico y dispone de una tetina con textura en silicona suave y forma inclinada,** de esta forma imita el pezón natural. Ha sido el resultado de varias investigaciones científicas y ensayos clínicos en el que participaron más de 50 madres. 

Chicco es sinónimo de experiencia, calidad y costes accesibles. Este modelo de biberón con tetina innovadora **es uno de los más populares en España.**

[![](/images/uploads/chicco-naturalfeeling.jpg)](https://www.amazon.es/dp/B00TWZKTRI?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/dp/B00TWZKTRI?tag=exmpd-21&linkCode=osi&th=1&psc=1&keywords=biberon%20lactancia%20materna%20suavinex&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En conclusión, tienes varias opciones para dar [lactancia mixta](https://www.hospitalmanises.es/blog/lactancia-mixta/) a tu hijo. **Te recomiendo inclinarte por marcas reconocidas,** ya que los diseños tanto del biberón como de la tetina aseguran la salud digestiva de tu pequeño, al mismo tiempo que fomenta el desarrollo bucodental.

## ¿Por qué mi bebé tira mucha leche cuando toma biberón?

Si tu bebé tira mucha leche durante la alimentación con biberón, puede haber varias razones detrás de este comportamiento. A continuación, te mencionaré algunas posibles causas:

1. Flujo de leche demasiado rápido: Si el flujo de leche del biberón es demasiado rápido para tu bebé, es posible que se sienta abrumado y no pueda tragar o controlar la cantidad adecuada de leche. Esto puede hacer que tire parte de la leche por la boca. En este caso, puedes probar con biberones que tengan una tetina de flujo más lento o utilizar técnicas para interrumpir brevemente la alimentación y permitir que tu bebé descanse durante la toma.
2. Tetina inadecuada: La elección de la tetina del biberón también puede influir en la cantidad de leche que tu bebé tira. Si la tetina tiene un agujero demasiado grande, permitirá un flujo excesivo de leche, lo que puede llevar a que tu bebé tire parte de ella. Asegúrate de utilizar una tetina adecuada para la edad y las necesidades de tu bebé, y considera probar diferentes tipos de tetinas hasta encontrar la más adecuada para él/ella.
3. Exceso de aire: Si tu bebé traga aire durante la alimentación, puede provocar que se sienta incómodo y tire la leche. Esto puede ocurrir si no se utiliza un biberón con sistema anticólicos o si la posición durante la alimentación no es la adecuada. Asegúrate de que el biberón tenga un sistema de ventilación que reduzca la cantidad de aire que tu bebé traga, y mantén a tu bebé en una posición semi-inclinada durante la toma para ayudar a minimizar la ingestión de aire.
4. Reflujo gastroesofágico: Si tu bebé tiene reflujo gastroesofágico, es posible que experimente episodios de regurgitación o vómitos después de las tomas. En este caso, puede parecer que está tirando mucha leche durante la alimentación. Si sospechas que tu bebé tiene reflujo, es importante consultar con su pediatra para obtener un diagnóstico adecuado y recibir recomendaciones específicas.

 Si el problema persiste o te preocupa, te recomendaría hablar con el pediatra de tu bebé, quien podrá evaluar la situación y brindarte orientación personalizada.

Photo Portada by OJO Images on Istockphoto